quiz = [
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat percakapan Tuhan Yesus dengan Nikodemus ?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat percakapan Tuhan Yesus dengan perempuan Samaria ?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan penyembuhan yang dilakukan: Tuhan Yesus pada hari Sabat di kolam Betesda  ?",
    answer: " Yohanes ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkah kitab yang menyatakan tentang Tuhan Yesus sebagai pokok anggur yang benar  ?",
    answer: " Yohanes ",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab yang menjelaskan tentang kasih  ?",
    answer: " I Korintus ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang mencatat tentang syarat-syarat bagi penilik jemaat dan diaken  ?",
    answer: " I Timotius ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang memberi penjelasan tentang saksi-saksi iman  ?",
    answer: " Ibrani ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang menyatakan bahwa iman tanpa perbuatan adalah mati  ?",
    answer: " Yakobus ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang ditulis oleh murid yang menyangkal Tuhan Yesus  ?",
    answer: " Petrus ",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang khusus menjelaskan tentang akhir jaman ?",
    answer: "Wahyu ",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang banyak menjelaskan tentang kesia-siaan ?",
    answer: " Pengkhotbah ",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang khusus berisi puji-pujian ?",
    answer: "Mazmur ",
  },
  {
    question: "	Sebutkan nama bayi yang disembunyikan di dalam peti pandan ?",
    answer: " Musa ",
  },
  {
    question:
      "	Sebutkan nama anak kecil yang diantarkan orang tuanya kepada seorang imam di rumah Tuhan di Silo Samuel ",
  },
  {
    question: "	Sebutkan nama bayi yang dilahirkan di sebuah kandang domba  ?",
    answer: "Yesus ",
  },
  {
    question: "	Siapakah nama bayi pertama di dunia ?",
    answer: " Kain ",
  },
  {
    question:
      "	Siapakah nama bayi yang dilahirkan oleh seorang perempuan yang sudah lanjut usia ? Ada dua orang ? Pilih salah satu diantaranyanswer: yang dalam Perjanjian Lama atau dalam Perjanjian Baru ?",
    answer: " Ishak atau Yohanes Pembaptis",
  },
  {
    question: "	Sebutkan nama seorang hakim wanita dalam Perjanjian Lama  ?",
    answer: " Debora ",
  },
  {
    question: "	Sebutkan nama istri Akwila  ?",
    answer: " Priskila ",
  },
  {
    question: "	Sebutkan nama ibu Yohanes Pembaptis  ?",
    answer: " Elisabet ",
  },
  {
    question: "	Sebutkan nama wanita yang menjadi ibu Kristus  ?",
    answer: "Maria ",
  },
  {
    question: "	Siapakah nama orang Kristen yang pertama kali mati martir  ?",
    answer: " Stefanus ",
  },

  {
    question: "Siapakah nama rasul yang dibunuh Herodes dengan sebuah pedang?",
    answer: "Yakobus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama rasul yang pernah berusaha menganiaya serta membunuh orang-orang Kristen dalam jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Paulus",
  },
  {
    question: "Siapakah nama raja yang mencoba membunuh Yesus ?",
    answer: "Herodes",
  },
  {
    question: "Siapakah nama murid Tuhan Yesus yang bunuh diri?",
    answer: "Yudas",
  },
  {
    question: "Siapakah penulis kitab Wahyu?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama orang orang yang paling banyak menulis surat dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Paulus",
  },
  {
    question:
      "Siapakah penulis kelima kitab yang  pertama dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Musa",
  },
  {
    question: "Berapa kalikah Paulus mengadakan perjalanan pemberitaan Injil?",
    answer: "tiga kali",
  },
  {
    question: "Siapakah nama laki-laki yang pertama?",
    answer: "Adam",
  },
  {
    question: "Siapakah nama perempuan yang pertama?",
    answer: "Hawa",
  },
  {
    question: "Siapakah nama manusia pertama yang berdosa?",
    answer: "Hawa",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menyebabkan dia berdosa?",
    answer: "Ular",
  },
  {
    question: "Persembahan siapakah pertama kali diterima oleh Allah?",
    answer: "Kain atau Habel?",
    answer: "Habel",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama pohon yang dipanjat oleh Zakheus?",
    answer: "Ara",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama pohon yang pernah dikutuk oleh Tuhan Yesus?",
    answer: "Ara",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan tanda yang diberikan kepada orang-orang majus pada waktu Tuhan Yesus lahir?",
    answer: "Sebuah Bintang",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang memperingatkan orang-orang majus itu supaya jangan kembali kepada Herodes?",
    answer: "Seorang malaikat",
  },
  {
    question:
      "Ke negeri manakah keluarga Tuhan Yesus pergi setelah kelahiran-Nya?",
    answer: "Mesir",
  },
  {
    question: "Di manakah keluarga Tuhan Yesus tinggal sebelum kelahiran-Nya?",
    answer: "Nazaret",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama saudara-saudara Musa?",
    answer: " Harun dan Miryam",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang menggantikan kepemimpinan Musa setelah kematiannya?",
    answer: "Yosua",
  },
  {
    question: "Siapakah juru bicara Musa?",
    answer: "Harun",
  },
  {
    question: "Siapakah mertua Musa?",
    answer: "Yitro",
  },
  {
    question: "Bagaimanakeh hubungan Yonatan dengan Saul?",
    answer: "Anak dan Ayah",
  },
];
